\include{Templates/Header}
\newcommand{\titel}{Robotik - Übung 06}
\newcommand{\authors}{Christoph Graebnitz, Benjamin Zengin}
\newcommand{\tutor}{Zahra Boroujeni}
\include{Templates/Main}
\usepackage{pgfplots}
\begin{document}
\input{Templates/Title}
\section*{Aufgabe 1}

Wir mussten die Gleichungen für die Position des Endeffektors sowie die Jacobi-Matrix neu berechnen, da die von der Vorlesungsfolie nicht auf das verwendete Robotermodell in ROS gepasst haben.

\begin{figure}[width={\textwidth},H]
	\centering
	\includegraphics[width={0.24\textwidth}]{Pictures/uebung06/Right.png}
	\includegraphics[width={0.24\textwidth}]{Pictures/uebung06/Bottom.png}
	\includegraphics[width={0.24\textwidth}]{Pictures/uebung06/Left.png}
	\includegraphics[width={0.24\textwidth}]{Pictures/uebung06/Top.png}
	\caption{Roboterarm innerhalb der Bewegung auf jeder Seite des Quadrats}
\end{figure}

Im Folgenden sind die Trajektorien mit den verschiedenen Iterationsgrößen abgebildet. Der Pfad beginnt jeweils oben rechts.

\subsection*{a.}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[xlabel={$x$},ylabel={$y$}]
\addplot[mark=*] file {Resources/uebung06/trajectory1.txt};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\subsection*{b.}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[xlabel={$x$},ylabel={$y$}]
\addplot[mark=*] file {Resources/uebung06/trajectory10.txt};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\subsection*{c.}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[xlabel={$x$},ylabel={$y$}]
\addplot[mark=*] file {Resources/uebung06/trajectory100.txt};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\subsection*{d.}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[xlabel={$x$},ylabel={$y$}]
\addplot[mark=*] file {Resources/uebung06/trajectory1000.txt};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\section*{Aufgabe 2}
Die $x$-Position des Endeffektors wird durch folgende Gleichung beschrieben:\\
$x = -L_2 sin(\theta_1+\theta_2) - L_1 sin(\theta_1)$\\

Es werden die Werte für $L_1$, $L_2$ sowie $x$ eingesetzt, sodass sich ergibt:\\
$\frac{1}{2} = -\frac{9}{10} sin(\theta_1+\theta_2) - sin(\theta_1)$\\

Durch Umformung kann $\theta_2$ in Abhängigkeit von $\theta_1$ bestimmt werden:\\
$\theta_2=\arcsin(-\frac{10}{9}(\frac{1}{2} + \sin(\theta_1))) - \theta_1$\\

Da der Term innerhalb des $\arcsin$ nur zwischen $-1$ und $1$ liegen darf, kann der Wertebereich für $\theta_1$ eingeschränkt werden:\\
$-\frac{10}{9}(\frac{1}{2} + \sin(\theta_1)) \ge -1 \Leftrightarrow \theta_1 \le \arcsin(\frac{4}{10}) \approx 0.412$\\
$-\frac{10}{9}(\frac{1}{2} + \sin(\theta_1)) \le 1 \Leftrightarrow sin(\theta_1) \ge -\frac{14}{10}$ (Immer wahr, folglich ist die untere Grenze $-\pi$)\\

Der Nullspace kann folglich ausgedrückt werden durch:\\
$nullspace\left(\begin{pmatrix}0.5\\y\end{pmatrix}\right)=\left\lbrace\begin{pmatrix}\theta_1\\\theta_2\end{pmatrix}\middle|-\pi\le\theta_1\le\arcsin(0.4)\wedge\theta_2=\arcsin(-\frac{10}{9}(\frac{1}{2}+\sin(\theta_1)))-\theta_1\right\rbrace$

\end{document}